何解Samsung啲OLED容易啲有Burn in？

之前睇過啲test
雖然iPhone X嘅moon都係由Samsung製造
但係iPhone差唔多多Samsung一倍時間先有burn in

唔只iPhone，仲有好多Android廠都用緊Samsung嘅Amoled 但係佢哋都都無Samsung咁容易Burn in

明明Samsung作為Amoled龍頭大佬 冇理由無技術去減低burn in
但係點解仲係一街都係burn in哂嘅samsung

link：

iPhone + Samsung mon 同Samsung 機 + Samsung mon
完

一個android老千市場零件供應既大哥大Sa 用既料當然可以自給自足 及提供內外次等或高檔零件及硬件
一個ios有才力對零件有要求既Ape 用既料當然有能力要求供應商 為自己製作特製規格的硬件

唔通samsung 機+ iphone mon 咩

個test嘅mon brightness有無cal過先

我覺得個情況就好似Dell同Eizo啲Mon咁
大家都用同一塊LG Panel
Eizo出嚟啲色係穩定啲同準啲
關個Driver circuit事

乜呀
依家就係話Samsung作為大佬
冇理由對OLED嘅優化仲差過Apple

Apple只不過係一個買家

但係我見出面全部有burn in嘅機都係Samsung
即使係小米嗰啲cheap機塊amoled
都未見過有阿叔阿嬸用到burn in

你出街走一轉你就會知

我估有掛
但係事實上iPhone burn in情況真係少好多
你睇下依家啲iphone x
冇乜幾部會有burn in
反而啲s8有一個個影喺度

Sony作為cmos大佬
佢對相機優化咪一樣差

Sony電視手機OLED都係買三叔panel
典解靚過三叔咁多既？

Sony既無反差？
你忽撚左？

2018年既test
仲有好多因素影響burn in e.g. max brightness
嗰test冇參考性

LG

用緊s7
一出就買
仲未有burn in

容易d有burn in就可以引你買新機

S8啲烙印真係痴撚線
果時上連登app上到燒左啲icon同版面係個mon度，搞到比fd恥笑，從此blacklist samsung

未合併前sony電話係相機部出？

2019年手機部門同相機部門先開始合併

我用小米冇事反而多見到Samsung/華為有

自己用過幾部samsung, 屋企人, 朋友都有用。有啲用左幾年, 都未見過有印喎？

正常人點會長期較最光用架？個mon未燒對眼已經盲啦

我自己都係s8上s20
根本就未試過有印

根本就係
乜setting 步驟都係無淨係張烙印相就draw conclusion

有個frd係返地盤嘅就較到最光用到有印

平時生活真係諗唔到點樣較到最光嚟用

s7e就嚟4年都無事